PCCW打造電商平台Habbitzz，對抗HKTVMall

「我們就像香港的Amazon，但不包括低端產品，」Habbitzz的首席執行官表示。

在過去九個月內，電訊盈科(PCCW)一直處於秘密模式，準備推出新的B2C電子商務平台Habbitzz。 此業務是電訊盈科解決方案（PCCW Solutions，電訊盈科集團的IT和外包服務部門）下的獨立業務。Habbitzz一名的寓意是想讓香港人摒棄舊的、傳統的購物習慣。 電訊盈科解決方案電子商務高級副總裁Alex Bono目前兼任Habbitzz首席執行官。Habbitzz則作為一個獨立的、低調的初創公司，在共享辦公空間內運營。

Bobo在接受《Campaign中國》採訪時表示。 Habbitzz在本地的主要競爭對手是HKTVMall（香港電視網上購物）。後者在2015年推出，擁有先發優勢。發布之時還曾前所未有地耗資3,000萬港元在MTR投放廣告。目前，HKTVMall每天的訂單數達7,600個，擁有2,700個品牌的180,000個產品，平均客單價為537港元（截至2017年12月 )。 Bono表示：“我很感謝HKTVMall，在電商發展歷程中他們就像'合作夥伴'”。畢竟水漲船高。但同時他也指出HKTVMall有很多低價產品，如日用品。 香港電視的購物和電子商務董事總經理Jelly Zhou在這份報告中指出，HKTVMall只有不到40%的銷量來自超市類日用品，而電子產品等其他類別產品預計將有額外的增長。 “Habbitzz將會與HKTVMall有品類重疊，但我們的目標是高端定位，”Bobo說。“我們就像香港的亞馬遜，但不包括低端產品。我們絕對不會銷售低價品牌。” 在香港以外，沒有一家零售商能壟斷電子商務市場，但其好處是顧客可以有所選擇。例如，在新加坡，“Lazada銷售更高端的商品，而Qoo10則更不可靠”，Bono說。他曾經在新加坡工作多年。“但香港的電子商務環境非常糟糕。” 為了改善這一現狀，Habbitzz想要從節日、每週不同的日期和一天內不同的時機為出發點，向消費者推薦不同的商品。 最終，在通過大數據了解消費者購買習慣後，Habbitzz將提供個性化的商品推薦。 Habbitzz是否會利用電訊盈科其他部門的數據（如Viu或NowTV的收視歷史數據、HKT或CSL追踪到的移動位置數據等）促進銷量？目前我們還沒有確切的答案。Habbitzz表示，他們正在尋求與電訊盈科旗下各個媒體和電信部門合作的途徑，但與The Club進行積分獎勵合作是很有可能的。 今年11月，畢馬威、GS1和YouGov聯合發布的一項調查顯示，阻礙香港消費者網購的最大因素是送貨時間過長、成本過高，特別是在各種實體店如此密集方便的情況下。 Bono表示：“三天的送貨時間太離譜，Habbitzz的目標是當天送貨或者四小時內送貨。”他還認為香港電商送貨時間一直如此之慢，主要的原因在於自滿。

(簡體)

PCCW vs HKBN
ViuTV vs HKTV
而家到Habbitzz vs HKTVMall

PCCW

不過我覺得Habbitzz聰明在定位高檔啲，利潤高啲可以負擔到運送成本
賣水賣米係就係單多，但係利潤低加運送成本貴，好多單都要蝕錢

如果做到四小時送我會考慮...落街買

如果真係做到4小時送貨 都可能有得爭

淨係記得個綠帽老豆

記得世界盃半場成日播，個男係華人樣，有個鬼仔fd，生個金髮藍眼女

嗰陣世界盃係咁播
原來又係電盈自己嘅廣告
其實99嗰陣啲廣告都冇多好多咋喎

thanks dad you’re the best

豐澤online shop加強版

左手交右手

個名咁特別應該同世界杯時賣廣告個間一樣,
唔駛你D平民用我,食有錢人中產個水就夠

Habbitzz一名使用了雙字母，很可能是方便搜索引擎優化，同時也是“leetspeak”的一個例子。這個詞是網絡術語，指將單詞中的某些字母用語音或可視的元素替代。但該網站本身主打高端、高品質商品，因此採用這一名稱策略似乎有些奇怪。但leetspeak最初也是一種黑客的“精英”語言形式，因此它可能仍然適用於Habbitzz的高端定位。

“我們只是想脫離habit一詞的常規拼寫，從而讓我們的名字更難忘、更特別。特別是habit這個詞對消費者來說有點平淡，”電訊盈科解釋道。

得手機app無web client

全部賣luxury野,電子野一定貴過amazon買水貨

Thzz

多競爭係好事

王維基根本無乜心搞HKTVMall

無心會用成億買自動執貨系統？

呢間賣高檔野

打造打造

定位唔同啵，hktvmall 最少夾心層層都買得起先，habbitzz賣d野係比高產買

低產=淘寶，中低產-中產=hktvmall, 中高產-高產=habbitzz

當天送貨

打你老母造咩